<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>AHMED</title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2017-03-29T10:40:51.798Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>Ahmed</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>从现在起，培养五个获益终生的思维习惯。</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/03/26/%E9%82%A3%E4%BA%9B%E4%BD%A0%E5%BE%88%E5%86%92%E9%99%A9%E7%9A%84%E6%A2%A6/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/03/26/那些你很冒险的梦/</id>
    <published>2017-03-25T16:18:50.526Z</published>
    <updated>2017-03-29T10:40:51.798Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<a id="more"></a>
<p><img src="http://i4.buimg.com/567571/3463ab0bfe305f23.jpg" alt=""></p>
<blockquote class="blockquote-center"><br><strong>文/韩大爷的杂货铺</strong><br></blockquote>

<p>导语：平时喜欢写一些干货类的文章，觉得这样能让大家通过阅读获取更多实在的精神收益，长此以往，与读者朋友们的互动也就多了起来。</p>
<p>最近，有位读者朋友发来简信问我：“韩大爷，你说是什么让某些人与我们平凡人不同，让他们更加出色？”</p>
<p>我答道：是思维方式。</p>
<p>读者又问：“那又是什么让我们与他们之间的不同越发明显，差距越来越大？</p>
<p>我想了想：是习惯。</p>
<p>读者朋友问到了点子上，我回答得却意犹未尽。那今天，就与大家分享几个能让我们获益终生的思维习惯。</p>
<blockquote>
<h3 id="1-富人思维"><a href="#1-富人思维" class="headerlink" title="1. 富人思维"></a>1. 富人思维</h3></blockquote>
<p>是什么原因导致富人越富，穷人越穷？是手里掌握资源的多少？是他们接受的教育水平更高？我承认这都是一些现实因素。然而，真正让穷人与富人拉开差距的，是看待事物和分析问题的思维角度。</p>
<p>富人与穷人看待问题有什么差别呢？</p>
<p>我们穷人，或者说普通人，是手里有多少资源，才敢做多大的事情。</p>
<p>富人，是脑子里先想到要做一件什么事情，目标定下了之后才开始考虑要怎样筹措资源。</p>
<p>富人思维把“目标”和“资源”之间的逻辑关系给倒转了过来，使得他们不会被一些看似无法逾越的门槛给限制住。因为有这种思维，所以没有什么拦得住他们做一件事：没人可以请，没钱可以借，不懂可以外包，限制可以规避，敌人可以和好，对手可以买通。</p>
<p>总而言之一句话：办法都是人想出来的。</p>
<p>而我们在做事前，总会瞻前顾后，永远觉得自己的积累还不够，时机还不到，方法还需研究，经验再要学习，什么东西都能成为拦住做一件事的理由，我们眼中的世界，到处是羁绊与红线。</p>
<p>生非异也，善假于物也。</p>
<p>所以说，在你还没有成为所谓的成功人士之前，不妨去观察一下他们是如何想事做事的，取法乎上得其中，取法乎中得其下，想成为什么样的人，不妨先去模仿那样的人。</p>
<blockquote>
<h3 id="2-价值导向思维"><a href="#2-价值导向思维" class="headerlink" title="2. 价值导向思维"></a>2. 价值导向思维</h3></blockquote>
<p>我们在分析问题与解决问题过程中，情绪化的东西往往占据主导。在评判一件事该做还是不该做，到底该怎么做时，也常常是感性打败理性。</p>
<p>如果我们多运用一些经济学方面的知识来认识生活，多用一些价值导向思维来评判是非对错，长久坚持下来，一切都会变得井井有条，效率也会高很多。</p>
<p>今天在这里为大家介绍一种分析问题的思维方法，叫swot分析法。</p>
<p>所谓swot分析，就是将与研究对象密切相关的各种主要内部优势、劣势和外部的机会和威胁等，通过调查列举出来，并依照矩阵形式排列，然后用系统分析的思想，把各种因素相互匹配起来加以分析，从中得出一系列相应的结论，而结论通常带有一定的决策性。</p>
<blockquote>
<h3 id="3-从本质上看待一切，学会换位思考"><a href="#3-从本质上看待一切，学会换位思考" class="headerlink" title="3. 从本质上看待一切，学会换位思考"></a>3. 从本质上看待一切，学会换位思考</h3></blockquote>
<p>不得不承认，你我都生存在一个十分功利化的时代里。而这个时代最突出的特征与法则便是“交换”。这里的交换是个中性词汇，并不等同于潜规则，它包含物质与精神两方面的互通有无。</p>
<p>所以说，从本质上来看，想让别人帮助你做某事，或是想通过你的努力获得你想要得到的收益，就必须从根本上看待问题，搞清楚你所拥有的交换筹码与对方的现实所需。</p>
<p>我曾经写过一篇文章，叫《八条让你相见恨晚的硬道理》，第一条就是看准对方的需求再努力。</p>
<p>假如你口渴难耐，忍无可忍，只需要一杯水。而你的好友对你感情至深，他起早贪黑为你蒸了整整一大锅馒头，走了十万八千里路磨破了九百多双鞋送到你的身边，这对你来说是怎样的体验？</p>
<p>开玩笑？生活中的我们，却经常不自觉地犯这样愚蠢的错误。有时候，不是我们不用心，更不是努力不够，而是没有考虑到对方的真实需求，把劲儿用错了方向，最终做了无用功。</p>
<p>你的老板聘用你，他需要的是你为他创造出实实在在的利润收益，所以面试时，你大肆鼓吹你的学历、荣誉、人生感悟和职业规划，都不如切中要害地告诉他你能为他的公司带来什么东西，更能博得他的青睐。</p>
<p>你的爱人选择你，证明你已经得到了她的认可，此时她最需要的是你传达给她“我也同样甚至更爱你”的信息，所以你不断证明自己多优秀，别人如何比不上你，都不如你每天陪着她，呵护她能更让她安心。</p>
<p>你的导师选你做他的研究生，他最看重的是你的知识架构与他的研究方向是否有交集，所以你笑脸逢迎，打招呼送礼，都不如你为他的研究工作作出实际贡献来得实际。</p>
<p>换位思考已经成了烂大街的鸡汤名句，我们的耳朵也已经听出了茧子，然而这句看似稀松平常的话却包含着处理社会关系的亘古真理，它从物物交换的远古时代就被先人采纳，即：看看自己手里有什么，再想想对方那里缺什么东西。</p>
<p>结语：今天与读者朋友们分享了五个足以影响一生的思维习惯。通过多年的学习实践与阅历积累我发现：真正让人与人区分开来，拉大差距的，往往不是那些可遇不可求的外力或奇迹，而是取决于你用什么样的角度看待、分析和解决问题。有句话说得真没错：思维决定行动，行动决定习惯，习惯决定性格，性格决定命运。 </p>
<blockquote>
<h3 id="4-迎难而上的问题解决意识"><a href="#4-迎难而上的问题解决意识" class="headerlink" title="4. 迎难而上的问题解决意识"></a>4. 迎难而上的问题解决意识</h3></blockquote>
<p>曾经在知乎上看到一条热门提问：在情商高的人眼中，这个世界是怎样的？</p>
<p>有这样一条回答简短而深刻：没有什么问题是不能沟通的，没有什么矛盾是不能解决的。</p>
<p>面对困难首先想到的是情绪宣泄与逃避，这是人类的本性，然而一个人能走多远，取得多大成就，基本上就是看你能在多大程度上克服各种“人之常情”。</p>
<p>有这样一个小故事：一个小男孩在搬石头，父亲在旁边鼓励孩子，只要你全力以赴，一定搬得起来。最终孩子未能搬起来，他告诉父亲：我已经拼尽全力了。父亲答：你并没有拼尽全力，因为我在你身边，你都没有请求我的帮助。</p>
<p>这个故事告诉我们，所谓迎难而上的解决问题，态度上要乐于沟通，手段上要穷尽一切可能。</p>
<p>很多时候，看似山穷水尽，但只要多往前探一步，多问一嘴，多做一些，一切都会大有不同。</p>
<p>所以说，你如果想要使人生获得质的改变，就要从此刻为自己确立一种积极的问题解决意识，告诉自己不要犹豫，不要拖延，勤于沟通，立刻行动。</p>
<p>嘴勤的穷人能问出金马驹，腿勤的匹夫能跑出三千里。</p>
<blockquote>
<h3 id="5-客观冷静的事物分析意识"><a href="#5-客观冷静的事物分析意识" class="headerlink" title="5. 客观冷静的事物分析意识"></a>5. 客观冷静的事物分析意识</h3></blockquote>
<p>记得在读大学本科时，我学的专业是新闻传播。当时一位有着深厚理论功底与多年实战经验的老师在授课中对我们说：如果有哪句话值得送给大家，并能对大家产生长久影响的话，我希望大家能在日后的学习、生活与工作中时时刻刻提醒自己：</p>
<p>千万不要对任何事物抱有成见。这里的成见，指的是现成的看法与既有的观念。</p>
<p>当我第一次听到这句话时，觉得稀松平常，并没多大体会。但在那之后的很长一段实践经历与生活体验中，我渐渐明白了这句话的价值与分量。</p>
<p>我们生活在大圈套小圈的多层文化环境中，很容易在脑海中对某些事物或人形成一种概括固定的看法，并把这一看法推而广之，而忽视掉个体差异，这在传播学领域被称为“刻板印象”。</p>
<p>这种标签化的思维习惯有时能帮助我们更加方便快捷地认知与判断，但它更多时候，成为了一种思维枷锁，凝固成了我们前行道路上的藩篱与阻碍。</p>
<p>比如，我们常会先验化地认为：男人有钱就变坏，女人穿的清凉些就是作风不良，长得丑的人都比较靠谱，学历低的人都比较肤浅……等等等等。</p>
<p>然而这些观念很多时候是别人灌输给我们的，更多的时候仅仅是我们的自以为是。当我们抛却成见，客观冷静地进行一番观察与分析，事实往往会给理论一个截然相反的答案。</p>
<p>刻板成见是个害人不浅的东西，它不仅让你变得偏执而封闭，目光短浅，更会殃及你思维的独立性，影响你与他人良性关系的建立。如果有哪种思维习惯是需要最先确立起来的话，我想，客观冷静的事物分析意识，当仁不让。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://i4.buimg.com/567571/3463ab0bfe305f23.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&quot;blockquote-center&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;stron
    
    </summary>
    
      <category term="提升" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%8F%90%E5%8D%87/"/>
    
    
      <category term="思维习惯" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%80%9D%E7%BB%B4%E4%B9%A0%E6%83%AF/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
